# time 

- 测量一个命令的运行时间，包括实际使用时间/用户态使用时间/ 内核态使用时间。
- 实际时间： 从command命令开始执行到命令终止的时间
- 用户态时间： 命令执行完成花费的用户cpu时间，即命令在用户态中执行的时间总和
- 内核态时间： 命令执行完成花费的系统cpu时间，即命令在核心态中花费的时间。

- 用户cpu时间和系统cpu时间的总和是cpu时间，即命令占有cpu执行的时间总和
- 实际时间要大于cpu时间，因为linux是多任务操作系统，往往在执行一条命令时候系统还要执行其他任务。

- time是shell的关键字，shell做了特殊处理，它会把time命令后的命令作为一个整体进行处理，在重定向实际是针对后面的命令来的，time命令本身的输出并不会被重定向。

- time命令的输出信息是打印在标准错误输出上的

## 实例
- time date 测试date命令运行的时间
- { time date; } 2>1.txt
	- 花括号内部俩边都有空格，且命令要以分号结尾，读取的是错误流的内容
- (time date) 2>1.txt 和上面的结果一致
